(分享) 點樣由零開始買保險 (一)

To buy or not to buy，that is a question.
一般人對保險，應該係又愛又恨既
愛，有邊個唔想有事發生，有舊錢可以雪中送炭。
恨，就係保險成本，隨年紀長大會exponential 咁增長。

一直想寫一篇，如何由零開始買保險，比最宏觀 最貼地既概念。
因為大部分人聽保險概念，都是聽從靠佣金生活的人
當中有些專業，有些參差。我想寫個post 清一清大家concept，真正由零開始

首先，我話你知
保險不是必需品。無了保險，不會生存不了。
你找一個agent/broker 去問保險, 對方當然是假定你是需要保險的。

有時，我係咖啡店喝咖啡
睇著入世未深的人 ，任agent/broker 擺佈
其實，現在有些香港人生活好辛苦
一個fresh grad 搵萬幾蚊，講真食幾餐飯都無左
講真，錢不多，保障買都買不多，到喉唔到肺
倒不如慳多幾個錢，待經濟實力更好時才購買

當然保險agent/broker 實會痛罵我
話我誤導人，只有買保險才是對的
但要留意番
Risk transfer (風險轉移) or risk acceptance (風險承受) 其實都係一個選擇

窮人，係窮到連維持最最basic 的生活，都有入不敷支 的情況
買保險便是奢侈品，買了反而是增加經濟壓力。

買保險的人，係想在任何程況下都不想突如其來的事，影響生活。
所謂既peace of mind.

而e班人，通常係有少少錢，say 兩皮幾或以上每月收入 (有少少錢，not 有錢)
佢地亦因為有少少錢，所以更加唔想改變現狀，寧願用少少錢去cover 到好多tail risk.
Tail risk, 即細機率發生既事，但一發生就大大獲。

有一定經濟能力，而買保險不會太大負擔，才可以買到peace of mind 的。
說到這裡，只解決要還是不要既問題，遲下再寫點樣買保險。

P.S. 寫得有d 冗長，會再練下點寫野

好啦 如果大家想買就pm me

Support飛雪巴
仲記唔記得我？

Strong post lm